【世界窪地】菅義偉推73.6萬億日圓新刺激方案 林鄭：不再保就業

【Now新聞台】日本第三季經濟年化按季增長率，向上修訂至22%以上，是1994年以來最快。面對疫情，首相菅義偉，推出規模超過70萬億日圓的刺激經濟方案。

日本向上修訂上季國內生產總值數字。日本第三季國內生產總值GDP，年化按季從初值增長21.4%，向上修訂至到增長22.9%，好過市場預期。

其中私人消費，由下跌4.7%，修訂至上升5.1%。有經濟學家指，數字大幅向上修訂，反映日本經濟由疫情中反彈比想像中快，第四季預期亦會錄得按季增長。而另一項數據顯示，日本家庭支出按年升1.9%，是13個月以來首次回復正數。

不過，面對疫情反彈以及內閣政府支持度下降，日本首相菅義偉公布他出任首相後的首個刺激經濟方案，規模達到73.6萬億日圓，當中包括40萬億日圓的財政措施。

當中18萬億會用作支持經濟轉型，近6萬億控制疫情，亦有延長支持本地旅遊及刺激消費的計劃。菅義偉說，會致力維持商業繼續運作，保持就業，振興經濟，向綠色及數碼化邁進。

在今個財政年度，日本國會已經兩次追加財政預算，共57.6萬億日圓，用作應對疫情的措施。

首相唔同